Number Series – Logical Reasoning Questions
Q1. Look at this series: 12, 11, 13, 12, 14, 13, … What number should come next?
A. 10
B. 16
C. 13
D. 15
Answer: Option D. This is an alternating number of subtraction series. First, 1 is subtracted, then 2 is added.

Q2. Look at this series: 36, 34, 30, 28, 24, … What number should come next?
A. 22
B. 26
C. 23
D. 20
Answer: Option A. This is an alternating number of subtraction series. First, 2 is subtracted, then 4, then 2, and so on.

Q3. Look at this series: 7, 10, 8, 11, 9, 12, … What number should come next?
A. 7
B. 12
C. 10
D. 13
Answer: Option C. Its an alternating addition and subtraction series. 3 is added in the first pattern, and then 2 is subtracted.

Q4. Look at this series: 2, 1, (1/2), (1/4), … What number should come next?
A. (1/3)
B. (1/8)
C. (2/8)
D. (1/16)
Answer: Option B. It’s a division series. Every number is half of the previous number. The number is divided by 2 successively to get the next result. 4/2 = 2. 2/2 = 1. 1/2 = ½. (1/2)/2 = ¼. (1/4)/2 = 1/8 and so on.

Q5. Look at this series: 80, 10, 70, 15, 60, … What number should come next?
A. 20
B. 25
C. 30
D. 50
Answer: Option A. This is an alternating addition and subtraction series. In the first pattern, 10 is subtracted from each number to arrive at the next. In the second, 5 is added to each number to arrive at the next.

Upskill and elevate your career goals today!
Logical Reasoning Questions on Verbal Classification
Q6. Which word does NOT belong with the others?
A. index
B. glossary
C. chapter
D. book
Answer: D. Book. Rest are all parts of a book.

Q7. Which word is the odd man out?
A. trivial
B. unimportant
C. important
D. insignificant
Answer: C. Important. Remaining are synonyms of each other.

Q8. Which word does NOT belong with the others?
A. wing
B. fin
C. beak
D. rudder
Answer: C. Beak. Rest are parts of an aero plane.

Q9. Which word is the odd man out?
A. hate
B. fondness
C. liking
D. attachment
Answer: A. hate. Rest are positive emotions.

Q10. Pick the odd man out?
A. just
B. fair
C. equitable
D. biased
Answer: D. Biased. The others signify honesty.

Logical Reasoning Questions on Analogies
Q11. CUP : LIP :: BIRD : ?
A. GRASS
B. FOREST
C. BEAK
D. BUSH
Answer: C. BEAK. You drink out of a cup with your lips. Similarly, birds bite grass with their beaks.

Q12. Paw : Cat :: Hoof : ?
A. Lamb
B. Horse
C. Elephant
D. Tiger
Answer: B. Horse. Cat’s feet are called paws and horse’s are called hoofs.

Q13. Safe : Secure :: Protect :
A. Lock
B. Guard
C. Sure
D. Conserve
Answer: B. Guard

Q14. Melt : Liquid :: Freeze :
A. Ice
B. Solid
C. Condense
D. Push
Answer: B. Solid

Q15. Parts : Strap :: Wolf :
A. Flow
B. Animal
C. Wood
D. Fox
Answer: Flow

Logical Reasoning Questions on Matching Definitions
Q16. An Informal Gathering occurs when a group of people get together in a casual, relaxed manner. Which situation below is the best example of an Informal Gathering?

A. A debating club meets on the first Sunday morning of every month.
B. After finding out about his salary raise, Jay and a few colleagues go out for a quick dinner after work.
C. Meena sends out 10 invitations for a bachelorette party she is giving for her elder sister.
D. Whenever she eats at a Chinese restaurant, Roop seems to run into Dibya.
Answer: B.

Q17. A Tiebreaker is an additional contest carried out to establish a winner among tied contestants. Choose one situation from the options below that best represents a Tiebreaker.

A. At halftime, the score is tied at 2-2 in a football match.
B. Serena and Maria have each secured 1 set in the game.
C. The umpire tosses a coin to decide which team will have bat first.
D. RCB and KKR each finished at 140 all out.
Answer: D

Q18. The Sharks and the Bears each finished with 34 points, and they are now battling it out in a five-minute overtime.

A. When he is offered a better paying position, Jacob leaves the restaurant he manages to manage a new restaurant on the other side of town.
B. Catherine is spending her junior year of college studying abroad in France.
C. Malcolm is readjusting to civilian life after two years of overseas military service.
D. After several miserable months, Sharon decides that she can no longer share an apartment with her roommate Hilary.
Answer: C

Q19. Reentry occurs when a person leaves his or her social system for a period of time and then returns. Which situation below best describes Reentry?

A. When he is offered a better paying position, Javed leaves the hotel he manages to manage another one in a neighboring city.
B. Charan is spending her final year of college studying abroad in China.
C. Manan is readjusting to civilian life after 2 years of overseas merchant navy service.
D. After 5 miserable months, Sneha decides that she can no longer share her room with roommate Hital.
Answer: C

Q20. Posthumous Award occurs when an award is given to someone, after their death. Choose one situation below as the best example of Posthumous Award.

A. Late yesteryear actress Sridevi was awarded with a Lifetime Achievement Award posthumously in Filmfare 2019.
B. Chitra never thought she’d live to receive a third booker prize for her novel.
C. Emanuel has been honored with a prestigious literary award for his writing career and his daughter accepted the award on behalf of her deceased father.
D. Meenal’s publisher canceled her book contract after she failed to deliver the manuscript on time.
Answer: A and C